（理性討論）無限印錢的情況下，其實美股仲有冇機會股災？

講緊2000年科網爆，2008年果種要幾年時間先 recover 到

連武肺咁大件事2,3個月就 recover 哂跌幅，一唔掂就無限印錢+keep 低息 ，資金流哂去股市到

咁你諗下撐起個市既唔係經濟係印錢會點？停印錢會點？keep 住印錢令USD 下跌會點？

咁而家都係啦，疫情下舊經濟根本全部仆哂街，美股靠科網股撐起

就係因為未夠耐

跌60-70%個隻好難

耐唔耐震你15-30% 有可能

最高風險係債券回報太低

傳統智慧講股市跌，債卷升，但而家股債 correlation 一致程度好高，bond 升又升得慢，跌又跌足

好簡單講，廢時打千字文，你睇完有咩唔明再同你詳細講：
1. 美國印錢唔會有大問題：
因為你地照收美元，你唔收美元佢就驚，你都幫佢食，佢驚條鐵。
2. 唔係得美國印：
寬鬆既貨幣政策唔止美國，歐洲都做緊，佢地行埋負利率tim，無事。
3. 美國技術都仍然係一哥：
你最高新科技既野，都係美國佬做阿頭，你唔幫美國佬買野，幫邊個買？

以上三個原因，係美國佬可以無限印錢而不死既原因，佢會唔會有機會股災？ 會。但之後佢仍然可以做番王者，除非。。。。有其他強國取代以上三個地位。你見唔見到有咩國家有機會？

除非。。。美國印錢印到一個位就係國與國之間唔用美元結算，大家唔認美元帳，咁美國佬就無戲唱。。。。

又，美國佬印銀紙唔代表佢可以長期令美匯強，但美元離崩潰還有很遠。

債券係最高風險 ? ?
你最多可以話蝕通脹 / 跑輸大市/ 回報唔夠高
但無可能講債券係最高風險

佢意思係將錢放係低回報的債券，本身就係一種風險

高汁 comment

你係咪閱讀理解有問題？

我係講緊巿場最大風險係國債回報只有0.7%

如果回報再升高D 會有資金由股票返去債券

而家D 錢泊晒入股票係因為國債回報超低

如果國債一跌 (回報升返D) D 錢咪會有部分返去國債囉

但我諗唔到有咩理由國債會跌

量寬略為減DD

美國政府再借多DD 都已經得

多謝巴打淺白解釋
可以考慮使用搞唔掂／頂唔順取代[無戲唱]

但佢唔會咁做，end of story

低買高賣好過估估下

唔好將所有野睇成理所當然

停止量寬梗係無可能

但略為減少你都肯定唔會？

通脹加劇 只有0.7% 回報既國債一定無得跌？

上面果解釋真係簡而清
其實唔好話美市，只要冇貪污戰爭，世界資金都好正向增長

你睇一日兩日corelation咪大囉

會唔會有朝一日，香港銀行存錢係負利息，逼你買股票

中國共產黨佈緊局攪英元

中定一定攪 仲要同其他國家背後合作攪

通脹升得快過個利率
real interest rate咪又係跌